以自由主義倫理批判仇思達缺乏道德

以自由主義倫理批判仇思達缺乏道德
2019年5月8日 政治 / 最新文章綜覽 屈緒文
....

除仇思達外，黃毓民亦乃不斷訴諸人身攻擊，又以惡毒言論與實踐方式（例如不容許任何人於其成立之網台反對韓國瑜），侵害反對韓國瑜做法者之言論自由。黃毓民自大到自稱「台灣專家」，又以「台灣專家」自居，並且攻擊於其眼中並非「台灣專家」之人（例如反對韓國瑜做法之人），並且以其惡毒言論，指非「台灣專家」之人不應該評論韓國瑜。黃毓民界定「台灣專家」之方式乃含糊不清，「台灣專家」乃指有相關學歷之人，抑或出過幾本評論集，但完全缺乏相關學術論文就可以自稱「台灣專家」，抑或如何？黃毓民並未有闡述清楚。其實，任何人只要有略有鑽研哲學，則會明白「實然」與「應然」乃不同，判斷一件事情之道德價值（例如「對」、「錯」），毋須含糊不清之「台灣專家」，而須普遍原則（例如穆勒之效益論、康德之義務論、羅爾斯之正義論或者集大成之自由主義），因為道德基礎乃放諸四海皆準，不會因地理位置乃香港或者台灣而改變。仇思達與黃毓民關係密切，因而兩者皆如此墮落，亦經常以愚弄大眾為樂，又毫不尊重自由，毫不寬容他人觀點與自己相異 ，所以我粗略估計仇思達與黃毓民遲早會反目成仇。

你唔係文匯大公專員咩？

我係益友